歐盟：北京承諾禁止強迫勞工

歐盟：北京承諾禁止強迫勞工；美議員：國際社會共同應對北京暴政

美國國會暨行政當局中國委員會（CECC）2020年3月11日召開就維吾爾強迫勞動問題召開討論會。（美國之音記者李逸華攝）

華盛頓—
布魯塞爾宣布，北京已經向歐盟承諾批准一項禁止使用強迫勞動的國際公約。與此同時，美國國會眾議員表示，多家組織的調查報告進一步證實，大規模強迫勞動是中國政府在新疆暴政的一部分；並且呼籲國際社會團結起來、共同應對北京暴政。

布魯塞爾：北京對歐盟承諾“禁止強迫勞動”

歐盟委員會星期二（12月29日）表示，北京已經表示同意採取“繼續和可持續性努力”批准禁止使用強迫勞動的國際公約。布魯塞爾和北京計劃在今後的幾天內就一項拖延已久的投資協議達成協議。

新聞網站《政治》（POLITICO）援引一位歐盟官員的話說，經過過去幾個月的深入討論，以及過去幾週的具體發展，中國在談判的三大支柱問題上取得了必要的實質性承諾。這三大支柱領域指的是：市場准入、平等競爭環境和可持續發展。

北京和布魯塞爾最終敲定投資協議的談判似乎在聖誕節前遇到了障礙。據透露，原因是美國當選總統拜登團隊採取了非常不尋常的干預，表示更願意就對北京的政策進行協調。此前，一些歐洲政界人士對中國在香港的對人權和民主的打壓，以及中國政府在新疆使用維吾爾族人強迫勞動的問題表示了擔憂。

不過，這位沒有透露姓名的歐盟官員強調，根據這項協議，中國將“首次”同意“關於可持續發展的切實規定，其中包括環境和氣候方面的規定，如執行《巴黎協定》以及企業社會責任和勞工的使用”。

這位官員特別指出，中國同意採取“繼續和可持續性努力”，尋求批准兩項基本的國際勞工組織準則：《強迫勞動公約》（C029）和《廢除強迫勞動公約》（C105）。

非政府組織：“藍思科技”涉嫌使用新疆強迫勞工

與此同時，華盛頓非政府組織、科技調研項目“技術透明項目”（Tech Transparency Project）的調查發現，蘋果手機iPhone 長期和最知名的供應商“藍思科技”（Lens Technology），被指控在其工廠裡使用來自中國新疆的維吾爾族強迫勞工，再次引發對蘋果公司在中國的人權紀錄的關注。

《華盛頓郵報》獨家獲得了“技術透明項目”發現的這些文件，並在12月29日的報導中披露了數千名來自新疆的維吾爾族工人是如何被派到“藍思科技”工作的情況。此外，根據“亞馬遜”和“特斯拉”兩家公司的的年度報告，“藍思科技”也是這兩家公司的供應商。

“技術透明項目”執行主任米歇爾·庫珀史密斯(Michelle Kuppersmith) 對美國之音表示，這項研究表明，從審查制度到使用強迫少數民族勞工，“蘋果公司是中國政府一系列最惡劣侵犯行為的同謀”。

“蘋果在供應鍊和產品銷售方面都依賴中國這個對人權暴行負有責任的專制政府。”庫珀史密斯說。

據一些人權組織說，“藍思科技”是至少五家與蘋果供應鏈相關的公司之一，這些公司目前與中國新疆涉嫌強迫勞動有關聯。“而藍思科技”使用強迫勞工有長期且有據可查的歷史，可以追溯到蘋果公司生產iPhone 的早期。

“技術透明項目”認為，他們的研究表明，蘋果在其供應鏈中使用強迫勞工，遠遠地超出了該公司所承認的程度。

不過，蘋果公司對此予以否認。蘋果公司發言人喬希·羅森斯托克（Josh Rosenstock）說，公司已經證實，“藍思科技”公司沒有接收任何來自新疆的維吾爾族工人。他說，蘋果公司今年早些時候，也已經確保了其他供應商都沒有接收和使用來自新疆的維吾爾族勞動力。

蘋果公司的發言人稱，“蘋果公司對強迫勞動持零容忍的態度”，並且表示，公司在對每個供應商進行評估和突擊審查時，努力確保不存在任何強迫勞工的情況。任何違反蘋果公司政策的行為都必須承受直接的後果，包括終止與其業務的可能。

“如果蘋果公司想要不辜負公眾對人權的支持，它需要重新考慮其自身在中國的地位。如果公司不採取行動，美國國會和拜登政府很可能會採取行動，” 技術透明項目”的執行主任庫珀史密斯對美國之音說。

中國官員一直否認新疆存在維吾爾族民眾強迫勞動的存在，稱將一些維吾爾族青年組織起來是集中接受職業培訓，而不是強迫勞動。

不過，新聞網站“BuzzFeed News”12月28日發表的一份最新報告說：“中國在新疆新建了100多個設施，不僅可以把人員監禁起來，還可以強迫他們在現場的專用廠房里工作” ，稱這一結論是根據政府記錄、採訪和數百張衛星圖像來佐證的。

美國國會眾議院外交事務委員會首席共和黨議員兼國會“中國問責小組”主席邁克爾· 麥考爾（Michael McCaul）當天針對這一報告發表聲明稱，這份報告有助於進一步證實，大規模的強迫勞動制度是中國共產黨在新疆暴行的一部分。

“中共將全球供應鏈拖入其拘留營的圍欄內，可能迫使消費者（包括美國人）充當腐敗的中共供應鏈的不知情參與者。國際社會必須團結起來，反對中共犯下的暴行，迫使他們停止犯罪行為，” 麥考爾說。

土耳其保護維吾爾族人行動面臨壓力

眾所周知，安卡拉長期以來一直歡迎逃離中國的維吾爾族和突厥語穆斯林，為他們提供庇護。人權組織擔心，北京剛剛批准了與土耳其的引渡條約，如果安卡拉也批准這項條約，可能會危及維吾爾族家庭和逃離中國當局迫害的維權人士的安全。

《中土引渡條約》是在2017年簽署的，中國全國人大常委會上週末正式批准生效。中國官方媒體說，中國人大剛剛批准的這項條約將主要用於反恐的目的。

英國《衛報》星期二（12月29日）的報導說，土耳其政府由於受到該國議會內部的強烈反對，目前尚沒有批准該協議；但是仍可能引發土耳其境內大批（約有5萬人）維族僑民的擔憂。土耳其批評人士敦促政府放棄該協議，防止該條約“成為迫害工具”。

由於新疆和中國其它地方發生過多次與新疆維吾爾族人有牽連的、針對平民的致命襲擊事件，中國政府在新疆啟動了對維吾爾族人的高度監視政策。北京譴責維吾爾分裂主義和伊斯蘭主義運動。

消息人士：日本向美英提供了關於中國拘留維吾爾人的情報

據香港媒體報導，消息人士對媒體透露說，是日本向美國和英國的情報機構提供了關於北京在新疆拘押維吾爾族人的情報。

《南華早報》星期二（12月29日）援引一位接近和熟悉日美關係人士的話說，華盛頓正是根據這一情報，加大了對北京據稱鎮壓維吾爾人行為的批評；隨後英國加入美國，就這一問題向中國施壓。不過，日本只表示“正在密切關注這一關切的事態發展”。

報導說，日本的此舉表明，由於政府內部有呼聲要求加入“五眼聯盟”的情報共享系統，以便更好地應對平壤和北京日益增長的威脅；日本已經開始在幕後悄悄與合作夥伴分享關鍵的情報。

早在今年1月初，美國政府有消息人士稱，由於“五眼聯盟”已經試圖通過與日本、法國和韓國三個夥伴合作，以密切關注朝鮮的動向；日本幾乎已經成為“第六隻眼睛”了。

分析認為，日本正在尋求與中國保持友好關係，因為中國是日本最大的貿易夥伴，而同時也不願損害與美國的安全盟友關係。

此前，東京與北京的關係一直在逐步改善；東京曾一度積極為2020年春季時中國國家主席習近平的首次國事訪問做準備。由於全球爆發新冠病毒疫情，習近平原計劃的日本之行被迫推遲。

北京承諾

垃圾歐盟奶共

聽日就變左歷史文件啦

迫佢地自願咪唔係強迫囉

歷史文件就咪撚拎出黎講啦

又有笑話

北京承諾
英國研究
北韓宣佈
台灣報導

多謝拜登

過兩年既中共：已成歷史文件，再無法律效力

中國製造
英國研究

哈哈哈哈哈哈哈哈哈

簽完1秒已經係

北京：係維吾爾族人自願進入再教育營，冇強迫

你地信呀

夾硬放個唔係勞工嘅身份上去就避到啦

歐洲佬都好天真下

歐盟正垃圾

Documentation全部都話佢地自願架

北京既承諾，同妓女既處女膜一樣

等睇協議變歷史文件

冇承認過有，又點樣禁止，咪即係照舊

有時我覺得係扮

信果個都ON9

拜登做到野

英國同美國都俾佢呃過
你唔係覺得自己咁特別可以例外呀嘛

仆街啦死歐洲佬

啲鬼佬仲要柒多幾多轉

北京承諾

呢條片好正，總括哂中共一百年黎嘅詐騙史

天真嬌

扮嘅OK？

佢做撚完，我唔比錢咪無強迫

OnL79

五十年不變

北京從來都唔認為自己強迫過人

即日

中國到而家都未承認過有集中營

依法執行囚犯勞動計劃，唔算強迫勞工

啲人自願，咪唔算強制囉
捉晒啲屋企人，唔勞動就男嘅殺女嘅姦

等於難民從來唔覺得係強姦

咁講好侮辱妓女

多謝提供今日笑話

唔會，會直接話勞工自願工作，工廠都有出糧

倪匡：我好尊重妓女的

你知我知單眼佬都知
d歐洲政要點會唔知中共唔會守諾，佢地想推番個責任走je

白傻閪鬼佬以為中國人係鬼佬咩 承諾左就係

承諾食得架?

共產黨信用是0

強迫 不嬲都無迫架 , 係嚇

批准禁止使用強迫勞動的國際公約作為一個歷史文件，不再具有任何現實意義，對中國中央政府對新疆的管理也不具備任何約束力。歐盟對新疆無主權、無治權，無監督權。希望上述人士認清現實。

我屌你老母歐盟，同個爛仔傾條約，講到尾佢地點會唔知強國係唔會信守承諾，到最後強國違約就話係強國問題唔關佢地事，企係道德高地打嘴炮譴責兩句就算，之後繼續縱容

共產黨表示「一切都是人民自願的」

揾落台階姐，班鬼佬不知幾想奶

多邊奶共主義

點會唔知
尤其係班東歐前共產國, 波羅o既海3國呢o的

但為o左利益, 點都要跟EU大隊

最多係耐唔耐出o下嘴遁, 咆哮功
而經濟合作就照簽
希望做到o既可以經濟奶共, 又可以保住反共光環

得浸浸真心為世界人民

支共又多條條約可以撕，撕約世界紀錄保持者，又贏

共產黨講嘅野......

搞笑咩，歐洲佬玩咗幾百年殖民地
新疆提供平價人血棉嗰時咪又係睇唔到

大陸唔起集中營強迫新疆勞工你撚有平價野用咩

到時cctv就會有自願受訪者表示自願工作，幸福快樂

根本捷克波蘭呢堆, 波羅海3國呢堆

講到尾其實都係扮緊

歷史文件

簽約果時改個字
唔強迫勞工 但可以強迫奴工

承諾

同支那講承諾
2021年啦白豬仲係咁on99

On99

真係弱智先信

EU 版信政府

英國研究、中國製造、南韓起源、台灣報導、美國點票、中共承諾、歐盟宣布
以上7項 試指出共通點

共匪聲明，信一成都雙目失明

「北京承諾」

見到呢4個字已經唔洗講

改個名 免費義工囉 北京連糧都慳

承 諾

頭先睇咗北京禁止承諾強迫勞工

第幾年呀屌你老母臭閪，選擇性失明定失智呀

大家鳩簽啫，簽完又唔一定要比支國

承諾？

講個笑話
北京誠諾

你講完句句子嗰一刻已經變成歷史文件

歐盟真係天真過天真嬌。

只限北京

納粹: 我打埋捷克就算

中共講野你信？

承諾有幾難？
白紙黑字都係歷史文件啦？

即係一直都有

北京 + 承諾

+ =

我諗歡場有真愛多 D

中國承諾 ？

班歐洲佬真係岸L狗

笑咗，承諾

咁都信
係咪要做下核酸檢測

成班死左膠成日淨係識做面果一浸

英國研究
中國製造
台灣報導
南韓起源
北韓宣布
北京承諾

可唔可以做少陣歐豬

英國脫歐絕對高瞻遠矚，同班豬隊友一齊，死咗都唔知咩事。

宇宙笑話 : 北京承諾

都無強迫奴工
全部人都係集中營入面自願工作
好自由
奴工可以選擇無薪工作 或者以後留係集中營

2020仲信中共既傻hi

唔自願咪國安囉

支方 : 全部新疆人自願入集營接受再教育

EU天真？
不知幾醒， 簽左合作大把錢
人權？得閒出兩句聲， 最緊要有落名入聯合國報告
拿做左野啦

生意繼續做， 侵一個人都俾利益集團玩到就死
EU十幾個國家， 大部分都窮撚黎
人權唔可以當飯食， 人民幣就可以

樂見歐洲俾蛔同支入侵， 第日鬼妹任屌

北京都承諾過一國兩制高度自治五十年不變

支那人都信？歐洲白人都幾蠢

強國連白紙黑字嘅協議都可以毀約，
只係歷史文件、沒有現實意義。

北京 : 「歐豬真係好撚天真」

不嬲都承諾架啦 口講之嘛

從前有三隻蝦, 哈哈哈

點證明呀你搵人入去監視呀？

On99 咁都信

天撚真

哈

為左想同中國做生意可以無恥到咩地步

又黎信中國會守合約做左野咪當係囉歐盟

中式承諾
可能從此維吾爾人工勞動前必需簽署 “自願勞動聲明”

其實係人心險惡
明知扮無事

維吾爾人喜迎勞動

中國人權是最好的.jpg

歐盟真係on9

中國不嬲輸出政經合一

北京承諾
有人信先好野

中國人權係最好既

洗閪二年
而家即刻變廢紙

歐盟扮傻信中國，實際就奶緊

但連捷克,波蘭,波羅3,北歐等等
都肯受

強國呢個輸出
都真係好堅

講承諾，又想放生
歐豬等被人滅，自己羅黎

使撚強迫咩 香港就係例子

將個社會整到你搵幾多

生活費就要用返幾多咪得囉

華姐：明明係勞工自願工作

真係信㗎喎

北京承諾
北京夠承諾五十年不變啦屌你老母

佢哋真係唔睇吓wto佢哋完成到幾多承諾

但.....轉頭北京話廢紙一張

簽咗紙都可以反口，EU你咪繼續信囉

北京夠話香港有高度自治、五十年不變、基本法腐乳港人最終由一人一票選出行政長官嘅權利

歐盟同中共都扮做嘢
一個純粹拎道德高地等人無話抦
一個就鳩噏當食菜

偽善歐盟

賣香港人豬仔 出賣民主投靠依附共產制度

轉頭唔畀你地入中國
睇你點知係咪強迫

會拉個廠長順便割韮菜祭旗做吓樣

北京承諾過咁多野 有冇兌現過
左膠真係無得救

中國製造
英國研究
北京承諾

笑唔出，歐盟真係令人作嘔，垃圾。
佢哋對人權毫不在乎，中國吞噬香港根本無付出任何代價。
英國脫歐做得好，呢d垃圾組織去死啦。

支那全部都係依法, 點會迫

馬雲都係甘願畀錢

希特拉承諾不入侵波蘭

歷史承諾

應尊重007文化，不含有任何強迫，完

中共承諾 英國研究

佢做完野 唔俾錢佢咪唔算勞工囉

中國承諾
歷史文件

支那人：我們是被自願的

very on9

中國一諾千金

北京，上次講既係歷史文件

「北京承諾」

其實中国不嬲無強迫過
唔好危言聳聽啦

邊個唔自願就又拉又打
個個都知後果
咪個個都自願囉

香港都係

今日應承咗, 不過明日就過氣喎

希特拉當年都簽左好多協訂

承諾如生菜啦

2021年仲信支那

支那從來都無覺得自己有強迫勞動
唔承認咪無破壞承諾囉

希特位入侵完捷克都話承諾唔會再入侵其他領土
歷史總是不斷重複

人民幣、幼幼。

算啦 d左膠白皮豬都係做下樣
枱底傾好哂數啦

已經變左歷史文件

過兩日既中共：已成歷史文件，再無法律效力

真，咪當佢地傻

不入侵捷克

應該你天真D

人地最緊要有得奶人民幣 求其講個理由咋嘛 你知我知單眼佬都知

「北京承諾」
You fool me once, shame on you
You fool me twice, shame on me
You fool me thrice, ____________

我承諾唔打飛機

北京個底線 咩叫強迫？
佢地係全部自願..

受騙的那個比騙徒更混賬

北京承諾啫
中國仲有咁多個省

香港大把人貼錢做勞工

中國製造 韓國起源 英國研究 北京承諾

哈哈哈哈哈哈

屌你同當年德國一鳩樣

承諾
係中共口中 真係笑話一則

Pompeo: Distrust and verify

啲鬼佬以為支共都有 honour system

即係中共承認左新疆有集中營？

信嗰個都白膠黐！

wto啲承諾
中英聯合聲明啲承諾幾時實現

大陸佬嘅承諾唔撚值錢

北京都承諾過香港會有高度自治，根據基本法有雙普選，一國兩制，五十年不變，一年唔洗全部玩完

問題係根本冇當過人係勞工
一開始就當人奴隸喎

過左咁多年仲信共產黨

支那承諾

今時今日仲信中共
歐豬真係冇L得救

新疆無呀嘛

唔會強迫，但係唔做就係叛國

輸出幻幻俾歐盟 又唔制裁lu

你問佢地而家有冇佢都話無架

其實歐洲佬wfc有無滅絕種族，佢地要既只係利益同表面上正義

逼你簽(冒簽)自願書

咩叫"北京承諾"

六國破滅 弊在賂秦

簽完戈秒已經係歷史文件啦，仲等兩年

希特拉都承諾唔會攻打波蘭
人類總要犯同樣的錯誤

歐洲真係不撚知所謂
對世界人權文明既推動做過d乜，
把口鳩up就叻
屌美國屌Trump就叻
仲想學人做世界大佬

北京承諾會武統台灣

中國勞工全部都係自願，唔信拍片俾你睇

檯面唔俾咪檯底做囉

歐盟成功爭取.......

人類總是犯同樣嘅錯

你估班歐洲佬唔知咩，有錢賺理鳩得你，過往三十年一直都係咁 ga 啦

兩邊都交到戲談判成功

都2021年仲信中国所謂承諾

EU

too naive

歐盟人血全餐

咁多年仲咁天真

習慣性睇左標題做 歐盟：北京違反承諾強迫勞工
不過過兩年都會見到呢個標題出現啦

歐盟：北京承諾禁止強迫勞工
北京: 勞工自願勞動

拎住枝槍對住個頭，之後就會係自願

55

中英聯合聲明

真係今年最大笑話

痴撚線

今日笑話：北京承諾

歐洲要大陸講出口等佢有交代ja, 佢地心入面不知幾想你有平價奴工比幫佢地做野 鬼佬不嬲只係要光環, 後面你殺人放火只要唔見光就由得你

歐洲一向on9啦
第一次大戰已經證明到都未計烏克蘭單野
佢地就係一班魔鬼奶媽

50 年不變呢?

班歐洲佬 又準備等 英語系國家求世

重信呀？

唔同，張伯倫同英國冇從協議直接得益......

哈哈哈

peace in our time

呢班左膠根本就將下欄嘢推去其他國家嚟搵水自己無眼屎乾淨盲,之後就話唔可以干涉人地內政,極其量記者問起鳩噏幾句

希特拉都係

早十年都勉強信你真唔知

而家真係搵得信

不如成個歐盟解體算把啦

EU: Regarding the labor and human rights issues

China

有冇落日條款講反口點先
冇既話同中英聯合聲明一樣，反口咬佢食

歐盟扮天真嬌

有邊次守承諾？
人唔笑狗都吠啦，歐盟

戇鳩鳩

蝗國係無合約精神，出灑名，歐洲佬係咪弱智？

如果2戰靠歐豬,人類一早滅亡左

中國人權是最好.jpg

天真過天真嬌

又承諾？究竟幾白痴先可以比中國呃咁多次仲信中國d 承諾。。。

歐豬完全冇諗過點樣係冇新聞自由嘅中國監督實行分分鐘扮天真，實則奶人民幣

第N屆中共諗新名大賽

我先

唔係強迫勞動
係實習計劃

弱智, 比錢都走數架

睇下菲律賓

根本就係理撚得你 歐洲有錢賺就得
D條款只係黎呃自己國家D左膠

唔傻點會比納粹主義興起到

歐盟要錢姐，點會理勞工利益呀，不過唔寫落去點比人有高人一等感覺，北京都知啲西人諗乜

班左癌腦裝草

北平共產党話一國兩制添